

 
 
  
Motorová píla? Lokomotíva? Vtáky?  Lietadlá ? 
 Ale v nemocnici? Čo?  Kto to? 
 PREČO? 
 Mal virózu. Nevadilo mu, že leží. Bolo to okey. Bolo to príjemné. Sladko. Slabko. Polihoval. Hral sa. Spal. Jedol. Málo. Pil. Hm? Vodu. Všetko bolo okey. Spal aj cez deň a mama sa hnevala, že čo toľko vylihuje, prečo chrápe, neučí sa, nechystá si úlohy do školy, ani prstom nehne. 
 Potom zase kričala, že prečo jej nedal tie smradľavé dresy prať, že je lenivý ako voš,  ani  nevybalí vak, ani izbu si neuprace, že smeti sú na zemi, po posteli,  pod ňou , všade. A bordel a svinčík. Len  nech vylihuje. Aby ho čert vzal!  Okamžite ! Nech maže do kuchyni! Umyť riad. A nech sa netvári ako debil. Nebaví ju robiť slúžku ďalšiemu chlapovi. Bože! Nejaký vírus a on robí z toho drámu! Mladý, zdravý! Lenivý! Čert aby ho vzal! A to je môj syn! 
 Umýval. Oči sa zahmlievali, jeden tanier mydlil a mydlil... Prišlo mu nejako ľahko, hlava sa točila, nohy podlamovali, ale už tu bola mama a spustila koncert, že nech to robí poriadne, že nech sa neulieva, oči nevyvracia, lebo mu jednu švihne a hneď ho vyvráti. Nech ešte chvíľu hrá divadlo a ona sa fakt neudrží! A že  to je na porazenie, jeden kdesi v prdeli, druhý simuluje a tí dvaja satanáši.... 
 Nehral to. Umývanie riadu ho smrteľne vyčerpalo, ledva došiel do izby. Nechcel mamu hnevať, lebo tá toho mala fakt veľa. Otec na týždňovke, dvaja malí  bratia, ústa sa im nezatvoria, neposedia, bijú sa, šermujú,  klbčia, vreštia, lietajú po byte, skáču po posteli Aj  do jeho skočili. Podupali, poskákali. Aj po ňom. Nehýbal sa, nevládal, oči mu zapúčalo, slabko, sladko... Nevládal ani ruku dvihnúť, aby ich odohnal.Oči sa mu lepili. Zlepili. 
 Po týždni išiel na tréning. Mama ho vyhnala, že vylihuje, leňoch jeden. Tretie kolo bolo posledné. Padol na nos. Tréner vrieskal, kričal, nech vstáva, nesimuluje. Otočili ho. Modré nebo sa menilo na zelené. Na béžové. Vyliali na neho vodu. Alebo to bol dážď? Chrčal. Hrudník bol ťažký, všetko bolo ako z olova. Potom sladko. Slabko. Vrieskali Plieskali ho po tvári.  
 Kričali. 
 Zastalo sa mu srdce. Už sa ho nepodarilo vzkriesiť.  
 Zápal srdcového svalu. Nebolí. Zabíja. Aj. 
   
 Zlá správa. Mama mlčala. Potom kričala. Na zemi. Zpnuté ruky. Oči k nebu. zelénému. béžovému. Kričala. Vydávala strašidelné zvuky. 
 Auíííííííí ! 
 Auíííííííí ! 
 Zápal srdcového svalu. Následok virózy. Aj zabíja. 
   

 
 
 
 
  

   


 
 
   

